內地人員通宵工作 政府自打嘴巴

2018年09月05日

內地人員通宵工作 政府自打嘴巴

高鐵西九龍站昨有不少工人趕工，為即將通車做好準備。陳善南攝

【本報訊】政府去年7月開記招講解一地兩檢安排，時任律政司長袁國強說：「我們現在的理解就是內地工作人員每一天由內地到西九工作，然後在下班時會用鐵路返回內地，不會留在香港過夜。」但《南華早報》昨引述消息稱，高鐵每晚收車後會有數十名內地人員留守專責保養維修。林鄭昨解釋，內地派駐人員與港方一樣要輪班工作，「佢哋喺度返緊工，叫通宵更，可能有嘢喺度做」。

裝修工誤闖內地口岸

林鄭又指內地派駐人員每日要像普通乘客購票乘高鐵往來中港上班，內地口岸區的水、電和維修保養費由內地負責。她稱明白社會關注高鐵通車，呼籲不要「一見到高鐵，少少嘢就有好多疑慮」，預料通車前會充斥「有意無意」的傳言引起恐慌。她舉例稱，近日有人懷疑港府要為內地人員每日膳食包底，她已指示相關部門盡快澄清。

一地兩檢昨實施，《蘋果》記者到西九站觀察，有在B3層免稅店區域工作的裝修工人透露，過往持工作證便可自由進出，但昨日起凡出入B3層均被視為已離境，排隊逾一個鐘才完成安檢。

此外，警方昨接獲港鐵公司職員通知，指一名於高鐵西九龍站工作的裝修工人進入內地口岸區範圍，經調查後，該名60歲本地男子表示因不熟悉該站通道而誤入內地口岸區，事件中沒有人被捕。

■記者林俊謙、于健民、鄧溢禧

上一則
上一則
港管轄B5層 遭內地口岸隔絕

下一則
下一則
下周一售票 傳引入黑名單制度

港管轄B5層 遭內地口岸隔絕

下周一售票 傳引入黑名單制度

深夜舉行儀式 800執法人員進駐西九站內地口岸 鬼祟啟用